古巴前領導人卡斯特羅逝世 終年90歲

世界政壇傳奇人物、上世紀五十年代末發動革命與西方陣營對抗而叱吒風雲的古巴前領導人卡斯特羅（Fidel Castro）周五深夜逝世，終年90歲。雖然卡斯特羅已退隱多年，但他對古巴政治仍具有重大影響力。隨著古巴和美國近年關係修好，古巴逐漸開放及融入國際社會，他的離世象徵一個時代的終結。

卡斯特羅的弟弟、現任總統勞爾於當地時間周五午夜向國民發表講話，公布卡斯特羅的死訊。有關方面按照他的遺願，安排於翌日（周六）把他的遺體火化。暫時未知道古巴政府會否為他擧行國葬，預料稍後會公布詳情。

勞爾在電視上說：「古巴革命總司令於今晚（周五）22時29分與世長辭。」

領導古巴半個世紀的卡斯特羅是全球第三位在位時間最長的領袖，僅次於英女皇伊利沙伯二世和月前離世的已故泰皇蒲眉蓬。2006年，他患上重病，接受腸臟手術，一度放把權力交給弟弟勞爾。到2008年，他正式退位，由勞爾坐正做總統。

分析家說，85歲的勞爾接棒多年，地位穩固。卡斯特羅去世後，相信不會觸發新的危機。

獨裁者

一個時代既終結